# Code de conduite du groupe LinuQ

*Ce document n'est pas gravé dans le marbre et est sujet à évolution et amélioration dans le temps.*

## Objectif du groupe

Le groupe **LinuQ** est une communauté **francophone** rassemblant des personnes passionnées par le logiciel libre. L'objectif de ce groupe est de favoriser l'entraide et le partage de connaissances. C'est un endroit convivial permettant de rencontrer d’autres personnes partageant le même intérêt.

C'est également une communauté ouverte et engagée, respectant les différences et la diversité. Ceci implique qu'aucun comportement ou propos déplacé n'est accepté au sein de celui-ci. 
Voici un rappel de ce qui n'est pas toléré sur cette page : blagues ou offenses à propos de : sexualité / genre / race / religion / nationalité / morphologie / âge.

## Code de conduite


### 1. Le groupe LinuQ doit être un endroit sûr pour tous, peu importe
* le genre, l'identité du genre ou son expression
* l'orientation sexuelle
* les handicaps
* l'apparence physique (y compris la taille/masse du corps)
* les ethnies, pays d'origine et nationalités
* l'âge
* la religion

### 2. En tant que membre de ce groupe, tu acceptes qu'en tant que communauté : 
* Nous nous engageons collectivement et individuellement à en faire un endroit sûr et inclusif. 
* Nous n'avons aucune tolérance pour les abus, le harcèlement ou la discrimination.
* Nous respectons les limites personnelles et l'identité de chacun.
* Nous nous abstenons d'utiliser un langage qui peut être considéré comme oppressif, par exemple sexiste, raciste, homophobique, transphobique ainsi que des critiques concernant le handicap, le physique ou la classe sociale.
* Nous évitons d'utiliser des sujets offensants comme forme d'humour (ou troll) nottament à propos de : sexualité / genre / race / religion / nationalité / morphologie / âge.


### 3. Nous travaillons activement à :

* Etre une communauté sûre et saine
* Cultiver un réseau de soutien et d'encouragement pour tous
* Encourager des formes d'expression responsables et variées

### 4. Nous condamnons :

* Le traquage, le doxxing, et la divulgation d'informations privées
* Les menaces de préjudices, le harcèlement
* Tout ce qui peut compromettre la sécurité d'une personne
* Les attaques personnelles

**Ces comportements ne sont pas acceptables.**

### Si tu dis quelque chose qui est trouvé offensant, et qu'on te le fait remarquer :

* Ecoute sans interrompre.
* Crois ce que la personne dit et n'essaye pas de discréditer ce qu'elle a à dire.
* Demande des conseils / de l'aide pour éviter de commettre une nouvelle infraction.
* Présente tes excuses et demande pardon.

Le non-respect des directives communautaires décrites dans ce document entraîne des conséquences. Pour des infractions mineures, vous pouvez être temporairement suspendu du groupe **LinuQ**. En cas de récidive, ou si la communauté pense que vous n'agissez pas de bonne foi, il se peut que l'on vous demande de quitter définitivement ce groupe **LinuQ**.

### 5. Respect de la vie privée

* Toutes les conversations privées restent privées.
* Si tu souhaites partager une conversation ou une partie de celle-ci, tu dois obtenir la permission de chaque personne impliquée dedans.

### 6. Si vous faites l'expérience d'un abus, de harcèlement, de discrimination, d'offense, ou ne vous sentez pas en sécurité :
faites le savoir à un administrateur, elle/il se chargera de mettre un terme au problème.**
N'hésitez pas à contacter un autre administrateur en cas de non réponse.

*Le rôle d'un administrateur est d'être un médiateur impartial, il ne modère ni n'édite rien dans le Slack sauf si cela est nécessaire à la suite d'un différend discuté.*

#### Questions / Réponses

Avant de poser une question, veuillez au préalable la rechercher sur un moteur de recherche et consulter la documentation du logiciel ou de la distribution. Si ce n'est toujours pas clair, essayez de faire référence aux sources que vous avez consultées.

Lorsque vous répondez à des questions, évitez d'avoir des propos condescendants ou de véhiculer de l'impatience. Nous essayons tous de faire de notre mieux !

### 8. Modération par les administrateurs

Face à un comportement non adéquat d'une personne sur cet espace, l'équipe d'admins peut prendre toute action qui lui semble appropriée.
Cela va d'un simple avertissement à la désactivation du compte.

Voici une liste d'actions non exhaustives que les administrateurs se réservent le droit de faire : 
* Demander à une personne de reformuler ses propos en suivant les concepts de la communication non violente*.
* Demander à une personne de s'excuser
* Demander publiquement ou en privé à une personne de cesser les échanges sur un sujet considéré comme une entrave à cette charte
* Supprimer un ou plusieurs messages, voire supprimer un thread complet
* Banir temporairement ou définitivement une personne

Les admins peuvent agir suite au signalement d'un comportement inadéquat par un ou plusieurs membres du groupe **LinuQ**, ou de leur propre chef.

#### \*Les concepts de base de la communication non violente

1. Observer sans juger
2. Partager son ressenti en disant "Je" (pour marquer la subjectivité)
3. Exprimer son besoin
4. Demander sans exiger


### Crédit

Merci aux contributeurs du ["Code of conduct" de la communauté Code de conduite du groupe Slack Android Dev FR](https://github.com/Android-Dev-FR/Code_de_conduite_Slack_Android_Dev_FR/blob/main/README.md).
